北京市政協管浩鳴：同佳點可能被自首?

今日一直陪伴陳同佳身旁的聖公會教省秘書長管浩鳴，身兼北京巿政協委員，他力撐港府修訂《逃犯條例》。並在香港多次政治運動中，表明親中建制立場，2014年佔領運動期間表明反對，今次他在陳同佳事件中一直表現積極，多次到台灣與內政部談及陳同佳案件，對於外界問及他對陳案關心的原因，他僅說陳同佳與受害者潘曉穎同是聖公會的畢業生。今日他親到壁屋監獄接陳同佳出獄，全程笑意晏晏，當陳同佳發言時，他又站在其身旁默然不語，陳「自白」後彎身鞠躬，管又輕扶他的膀臂，對於記者追問，管在陳同佳身旁耳語一番後，似示意陳不要再發言，陳輕輕點頭，管隨即主動拉開車門，讓陳同佳上車，為他解圍。

管浩鳴在壁屋接陳同佳出獄後，以白色七人車將陳送往京士柏山屋苑，其後陳便失去蹤影。而管浩鳴則秘密地返回中環聖約翰座堂，他在座堂前接受傳媒訪問時承認，原先的確買了今日機票去台灣，後來台灣禁制陳同佳與他入境，機票已取消，今日不會啟程赴台灣。他們暫時沒有最新計劃。

他指每日台灣當局就事件都有不同版本，存在不同變數，令他自己亦感忐忑。「要等同佳靜一靜，我必須確保同佳有公平審訊，若然成為政治籌碼，我唔放心，要求同佳有公平合理審訊機會。佢係做錯事，但唔能夠成為政治籌碼。」

管牧師同時否認陳同佳是「被自首」，他指香港是自由社會，香港政府沒有叫陳同佳自首，「香港政府好少介入事件」，當初因為陳同佳與受害人曉穎同是聖公會的畢業生，所以他特別去探望同佳。「同佳都認罪，佢只係細路仔，應該畀個機會佢。」管說現時同佳「去咗一個地方休息，我唔知佢見咗父母未，今日唔會啟程去台灣，暫時唔清楚幾時去。」他說現時台灣每日有不同說法，「要等佢搞清楚先」。

提大家今日有咩活動 10 · 23
-----------------------------------------------------------------
19:30 英國領事館國旗人鏈
- 英國領事館外 [以旗相認]

中共治下
上帝耶穌真主都要聽話

何況區區一個管佢老母？

而家搞到咁麻煩
中共解決問題 最鐘意解決導致問題既人
驚佢被自殺 多過被自首
過兩日睇新聞 可能見到大粒癦係海浮緊
警方事後搜獲一封遺書 事件並無可疑

將大粒癦單嘢發大嚟搞，拖機管局、民航處、航空公司落水

管生何嘗不是政協

小英

被迫自首

有個政協拖實
包埋豪華房車接送+safehouse
大家知咩事

其實我諗佢連有死刑嘅台灣都肯返
都係想賺返筆安家費比父母姐

被逼我就覺得未必 佢一無所有無啲咩逼到嚇到佢
但安家費呢個我覺得係一個好大嘅可能